「韓國瑜當選台灣完蛋！」 彭明敏：蔡英文出來選不會贏

「韓國瑜當選台灣完蛋！」彭明敏：蔡英文出來選不會贏

總統府前資政彭明敏、吳澧培、中研院前院長李遠哲以及已故長老教會牧師高俊明，年初發表公開信，呼籲蔡英文總統放棄連任，彭明敏接受媒體專訪直言，前行政院長賴清德還有贏面，但蔡總統不堪一擊，如果總統大選讓高雄市長韓國瑜當選，台灣會完蛋。

民進黨總統初選進入總統蔡英文、前行政院長賴清德協調階段，曾寫公開信，呼籲蔡總統放棄連任的前總統府資政彭明敏，接受媒體專訪，對明年總統大選選情表達憂慮，他直言賴清德有贏面，但蔡總統選情不樂觀。

彭明敏表示，「我們是好意請她不要出來，她出來跟國民黨候選人競爭不會贏，不會贏之後的後果非常可怕，如果是高雄市長當選，台灣就完蛋了。」

彭明敏話說得重，但蔡總統連日來表達連任決心，她還在官方LINE群組PO出老照片，強調2008年她擔任民進黨主席，帶領民進黨從廢墟中站出來，溫情攻勢要爭取黨員的心，英系也力拱蔡賴配，如果協調不成，傳出醞釀下周三中執會提出暫停初選，只是蔡賴配真是穩贏保證？前總統陳水扁就以2008年謝長廷蘇貞昌搭配，總統大選大輸馬英九蕭萬長兩百多萬舉例，不看好蔡賴配兩人搭檔。

陳水扁說，「當時我們硬要將謝長廷和蘇貞昌兩位，在黨內初選前第一名和第二名，要把他們送作堆，這種勉強的合作，讓我們看到，其實對大選來說也不一定是好事，我們可以看到說，讓你說同台不同心，這樣整個的戰力要如何發揮呢 ？」

別說陳前總統對蔡賴配不樂觀，民進黨五人小組約詢過賴清德，他就當面拒絕這樣的提議，擔任賴清德競選重要幕僚的前台南市衛生局長林聖哲，也把賴清德的態度說分明。

林聖哲指出，「這不可能做一個協商，英文叫NOWAY，比賽就是九局，職棒就是九局，我們希望就是說黨中央，我們也相信卓主席有這個睿智，可以把整個初選程序完成，改徵召我想在賴醫師本身，是絕對不會接受的。」

民進黨總統初選協調，4月12日是最後期限，蔡賴兩人沒人願意退，兩人對決局面恐怕難以避免。

（民視新聞／張玄會、呂彥頡、楊柏玨 台北-台南報導）

賴清德好過空心菜。

「韓國瑜當選台灣完蛋！」
無論誰當選
台灣都唔會完蛋
因為都要聽美爸爸話
蔡英文出來選不會贏